1.Как работает Long в 32битной системе?

В 32битной системе 64битный long представлен в виде двух 32битных int`ов.
Чтобы сложить значения типа long требуется выполнить две операции сложения, отслеживая бит переноса.
Умножение похоже на умножение двух двузначных чисел.

2.Как сравниваются элементы коллекций?

Для сравнения элементов коллекций используются методы equals() и hashcode()

3.Почему Мар не относится к Collection?

В отличии от коллекций, структура данных Map это совокупность пар ключ-значение.
Некоторые методы в Collection не могут быть использованы для мапы, например метод remove в коллекциях удаляет по значению самого элемента,
когда в мапе такой метод удаляет значение по заданному ключу

4.Что такое итератор и как он работает в коллекциях?
Iterator предназначен для перебора элементов коллекции.
Так как Collection расширяет Iterable, то все, что наследуется от Collection так же будет иметь метод, который возвращает 
этот самый Iterator. Iterator поочередно возвращает все элементы коллекции.
Используется в цикле вида foreach

5.Как можно перебрать все значения HashMap?
При помощи метода keySet() можно достать все ключи мапы.
После чего используя имеющиеся ключи использовать для перебора всех значений.

6.Что будет если объект который выступал в качестве ключа в структуре MAP поменяется?
Объекты выступающие в качестве ключа не могут изменяться, так как это бы нарушало безопасность данных.

7.Разница между Iterable и Iterator.
Iterable - интерфейс, который имеет единственный метод Iterator iterator. Этот метод возвращает 
объект Iterator для перебора элементов коллекции.

8.Что будет если вызвать Iterator.next()

Этот метод возвращает текущий элемент и переходит к следующему.
Если такого нет, то генерируется исключение NoSuchElementException

9.Что будет если добавить еще один элемент в коллекцию во время работы итератора

Поведение итератора не определено, если базовая коллекция изменяется во время выполнения итерации каким-либо иным способом, кроме вызова этого 
метода.

Задачи:

1. Ответ 15 

2. Ответ -128, потому что byte может хранить значения только от -128 до 127

3. Ответ 149. Занчения символов равны 50, 50 и 49

4.  
    
	1: 	int v1=1; long v2=2; v1=v1+v2;  //ошибка
	2: 	int v1=1; long v2=2; v1+=v2; 

5.Output:

    x = 1
    3text
    text12

Какой диапазон значений принимает byte?
Укажите на особентности сложения типов данных byte и short.
Какая структура данных лежит в основе TreeSet?
О чем говорит open-close principle?
Назовите три основных состояния, в которых могут находиться файлы в git.
